{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_013916",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0040472",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "울산 경상좌도병영성\n\n(蔚山 慶尙左道兵營城)"
    },
    "text": "蔚山 慶尙左道兵營城\\n\n蔚山広域市中区にある朝鮮時代に築造された楕円形の包谷式城郭です。 山城、史跡です。\n1987年に史跡に指定されました。 指定面積56,371㎡です。 丘陵の頂上から広い谷を囲む包谷形城で、全体は楕円形です。\n四方に城門があり、門には甕城(甕城:城門の前を隠して敵から防御する小さな城)があった跡があり、四方8mの大きさの雉城(城壁から突出させて築いた城壁)が所々にあったことが確認されています。 城石は文禄·慶長の役以降、倭城を築く際に多くなくなりましたが、基壇部はほとんど残っています。\n城壁は丘陵の頂上を内側にし、外側の斜面に厚さ7mの基壇を置き、基壇から50cmほど内側に城壁を築き、内部は雑石で満たしました。 外側の急でないところには10m外に幅8m、深さ2mの堀(城の外に掘った池)を掘った跡が残っています。\nここは高麗時代から鎮が設置され、軍事が駐屯し、朝鮮太宗の時にこの鎮をしばらく慶州に移し、1415年(太宗15)に再び元の場所に戻り、慶尚左道兵馬島節制使の駐屯地となりました。 最初は旧蔚山邑城と兵営が一ヶ所にありましたが、分離と合併を繰り返しました。\n『世宗実録』地理誌によると、当時は兵馬尖節制士の陣として軍官399人と守城軍40人が配置されていました。 この時の城は軍治所の北巨摩谷にありましたが、海から3里ほど離れた地点だと記録されています。\n周囲は621歩で、城の中に井戸が3ヶ所ありました。 当時の防御戦略によると、塩浦·開運浦·西生浦などに上陸する倭敵を水軍が防ぎ、陸地に上陸した倭敵を兵営城で防いだ。\n城は朝鮮初期から築かれたようで、『新増東国輿地勝覧』にはその規模を周囲3,723隻の石築で、高さ12隻と記録しています。 また、城の中には井戸7ヶ所、溝2ヶ所があり、軍倉·東隆楼·宣威閣·調練庫などがあり、その後、窃盗師の朴元宗が二思亭を建てました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この城は何時代に築造されましたか？",
            "answer": "この城は朝鮮時代に築造されました。"
        },
        {
            "question": "この城はどのような形をしていますか？",
            "answer": "この城は楕円形の包谷式城郭です。"
        },
        {
            "question": "城の周囲の面積はどれくらいですか？",
            "answer": "城の周囲の面積は56,371㎡です。"
        },
        {
            "question": "城には何つの城門がありましたか？",
            "answer": "城には四方に城門がありました。"
        },
        {
            "question": "城壁の厚さはどれくらいですか？",
            "answer": "城壁の厚さは7mです。"
        },
        {
            "question": "城の外側にあったものは何ですか？",
            "answer": "城の外側には堀がありました。"
        },
        {
            "question": "この城は何のために使われましたか？",
            "answer": "この城は慶尚左道兵馬島節制使の駐屯地となりました。"
        },
        {
            "question": "城の周囲には何人の軍官と守城軍が配置されていましたか？",
            "answer": "城の周囲には軍官399人と守城軍40人が配置されていました。"
        },
        {
            "question": "城内には何ヶ所の井戸がありましたか？",
            "answer": "城内には井戸が3ヶ所ありました。"
        },
        {
            "question": "この城はどのような防御戦略を持っていましたか？",
            "answer": "この城は水軍による海上防衛と兵営城による陸上防衛を行っていました。"
        },
        {
            "question": "この城の規模はどれくらいですか？",
            "answer": "この城の規模は周囲3,723隻の石築で、高さ12隻でした。"
        },
        {
            "question": "城内には何ヶ所の井戸と溝がありましたか？",
            "answer": "城内には井戸7ヶ所と溝2ヶ所がありました。"
        },
        {
            "question": "城内にはどのような建物がありましたか？",
            "answer": "城内には軍倉・東隆楼・宣威閣・調練庫などの建物がありました。"
        },
        {
            "question": "後に何が建てられましたか？",
            "answer": "後に窃盗師の朴元宗が二思亭を建てました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 591,
        "QA": 401
    }
}